\usepackage{xcolor}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{ulem}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Befehle
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% \linegap[length modifier]{}
% \answergap[length modifier]{}
% \eitherorgap{Aufgabe}{Lösung}
% \linebox[Zeilenabstand]{#Zeilen}{}
% \linefbox[Zeilenabstand]{#Zeilen}{}
% \answerbox[Zeilenabstand]{#Zeilen}{}
% \answerfbox[Zeilenabstand]{#Zeilen}{}
% \eitherorbox{Aufgabe}{Lösung}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Booleans
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Flag für Lösungsein-/ausgabe
\newboolean{showSolution}
\setboolean{showSolution}{false} % Standardmäßig ohne Lösung

% Schalter zur Aktivierung der Lösung
\newcommand{\showsolution}{
    \setboolean{showSolution}{true}
}
\newcommand{\nosolution}{
    \setboolean{showSolution}{false}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Längen
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Länge der Antwort
% Kann ermittelt werden mit \settowidth{\lengthTest}{#1}
\newlength{\lengthTest}

% Multiplikationsfaktor für die Lücken-Länge
% \newlength{\lengthMultiplicator}
% \settowidth{\lengthMultiplicator}{1.5}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Lücken
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Eine Lücke im Text mit Linie \linegap
\newcommand{\linegap}[2][1.5]{%
    \settowidth{\lengthTest}{#2}
    \ifthenelse{\boolean{showSolution}}%
    {% Lösung
        \parbox[t]{#1\lengthTest}{%
            \centering
            \textcolor{red}{\uline{\hfill#2\hfill}}
        }
    }{% Aufgabe
        \parbox[t]{#1\lengthTest}{%
            \centering
            \uline{\hfill}
        }
    }
}

% Eine Lücke ohne Linie im Text \answergap
\newcommand{\answergap}[2][1.5]{%
    \settowidth{\lengthTest}{#2}
    \ifthenelse{\boolean{showSolution}}%
    {% Lösung
        \parbox[t]{#1\lengthTest}{%
            \textcolor{red}{#2\hfill}
        }
    }{% Aufgabe
        \parbox[t]{#1\lengthTest}{%
            \centering
            \hfill
        }
    }
}

\newcommand{\eitherorgap}[2]{%
    \ifthenelse{\boolean{showSolution}}%
    {% Lösung
        #2
    }{% Aufgabe
        #1
    }
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Boxen
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Antwortlinien \linebox
\newcommand{\linebox}[3][2.0]{
    \ifthenelse{\boolean{showSolution}}%
    {% Lösung
        % \fbox{
        \parbox[t][#2cm][c]{\textwidth}{%
            \linespread{1.0}\selectfont
            \textcolor{red}{\uline{#3\hfill}}
        }
        % }
    }{% Aufgabe
        % \fbox{
        \parbox[t][#2cm][c]{\textwidth}{%
            \noindent
            \newcount\foo
            \foo=0
            \loop
                \linespread{#1}\selectfont
                \rule{\linewidth}{0.5pt}
                \advance \foo +1
            \ifnum \foo<#2
                \repeat
        }
        % }
    }
}

% Antwortbox \answerbox (evtl. \answerfbox auch noch)
\newcommand{\answerbox}[3][2.0]{
    \ifthenelse{\boolean{showSolution}}%
    {% Lösung
        % \fbox{
        \parbox[t][#2cm][c]{\textwidth}{%
            \linespread{2.0}\selectfont
            \textcolor{red}{#3\hfill}
        }
        % }
    }{% Aufgabe
        % \fbox{
        \parbox[t][#2cm][c]{\textwidth}{%
            \noindent
            \newcount\foo
            \foo=0
            \loop
                \linespread{#1}\selectfont
                \vspace{0.5pt}
                \advance \foo +1
            \ifnum \foo<#2
                \repeat
        }
        % }
    }
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Boxen mit Rahmen
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Antwortlinien \linefbox
\newcommand{\linefbox}[3][2.0]{
    \ifthenelse{\boolean{showSolution}}%
    {% Lösung
        \fbox{
        \parbox[t][#2cm][c]{\textwidth}{%
            \linespread{2.0}\selectfont
            \textcolor{red}{\uline{#3\hfill}}
        }
        }\vspace{1em}
    }{% Aufgabe
        \fbox{
        \parbox[t][#2cm][c]{\textwidth}{%
            \noindent
            \newcount\foo
            \foo=0
            \loop
                \linespread{#1}\selectfont
                \rule{\linewidth}{0.5pt}
                \advance \foo +1
            \ifnum \foo<#2
                \repeat
        }
        }\vspace{1em}
    }
}

% Antwortbox \answerfbox (evtl. \answerfbox auch noch)
\newcommand{\answerfbox}[3][2.0]{
    \ifthenelse{\boolean{showSolution}}%
    {% Lösung
        \fbox{
        \parbox[t][#2cm][c]{\textwidth}{%
            \linespread{2.0}\selectfont
            \textcolor{red}{#3\hfill}
        }
        }\vspace{1em}
    }{% Aufgabe
        \fbox{
        \parbox[t][#2cm][c]{\textwidth}{%
            \noindent
            \newcount\foo
            \foo=0
            \loop
                \linespread{#1}\selectfont
                \vspace{0.5pt}
                \advance \foo +1
            \ifnum \foo<#2
                \repeat
        }
        }\vspace{1em}
    }
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Box mit Entweder-Oder-Inhalt 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\eitherorbox}[2]{%
    \ifthenelse{\boolean{showSolution}}%
    {% Lösung
        \parbox{\textwidth}{%
            #2
        }
    }{% Aufgabe
        \parbox{\textwidth}{%
            #1
        }
    }
}
